鄧炳強︰警隊試新招 「可信」媒體方准入封鎖線採訪

近月，警方在大型活動中每拉起「橙帶」封鎖線作為採訪區，曾以記協證件作識別，今年初試過以機構有無商業登記為界。直至今日壹傳媒大樓被搜查，警方則以「無構成威脅」為條件，部分以往可出席警方記者會的媒體，不允許隨傳媒隊伍靠近大樓以進入採訪區。

鄧炳強承認是最新的試行措施，「第一階段計劃，協助一些我們認為不會對我們構成危險、阻礙的媒體，可以行近少少。其他媒體可以繼續報道的，等於任何公民記者在公眾地方所有的權利，橙帶外任何記者及公民記者可以繼續採訪。」如要進入橙帶內範圍，就要符合警方條件。

警察公共關係科把關設名單

何謂警方「信任」的媒體，鄧炳強指，要視乎媒體往績，有無作出一些警方認為並非專業記者所為的行為，包括是否持平報道、無參與報道以外活動、不會阻礙警方執行職務、不會對警務人員構成危險。至於批評警方的媒體，鄧炳強指「並無關係…歡迎任何人批評。」

被問到是否變相警方對記者發牌，與篩選傳媒無異，鄧炳強皆否認，重申屬「行動決定」，涉及風險評估過程，視乎現場環境及案件場合決定，如謀殺案等的罪案交代照舊運作，警方其他記者會安排就如常跟從政府新聞處指引。主要在涉及公眾活動時試行該制度，由警察公共關係科（PPRB）與現場指揮官統籌，包括進入橙帶內的採訪活動空間、進入人數等。

就搜查壹傳媒大樓的採訪安排，是否目前已設有「不信任名單」，及有關名單是否不可推翻抑或是浮動，鄧炳強未有透露，指不會評論個別機構，僅表示PPRB會負責相關工作。鄧炳強不同意該措拖是將傳媒分等級，不認同是「剝奪權利」及是「懲罰」，指是協助可信傳媒多些「著數」。就法律依據，他強調「這個是行動決定，正如橙帶要擺幾遠。」

該措拖屬試行階段，被問到落實時間表，及是否邁向記者發牌制度，鄧炳強表示，無既定立場，指目前仍未與新聞業界協會取得共識，最重要是「是否需要、如何分辨出哪些是專業記者」，對於記協認為任何人都是公民記者，「我部份同意，任何人都有採訪權利，但這些『任何人』，我不能夠保證不影響警隊工作及安全。」他續指，如記者團體認為無必要分辨，「警方要採取嚴謹些的態度。」並指有外國警隊都有為記者設發牌。

警方會檢討今次安排有無引起混亂及作出調整，會考慮是否繼續推行。如由業界主動界定，會否改變警方政策，他重申無既定立場。不過他堅持，「不能夠單純講著『黃背心』的人就是記者。」他指，以往認識的傳媒媒體是不會參與、不會阻礙及羞辱警方，但「黃背心」是變了質，「他們是想從而獲取記者專利的人。」他指，有「黃背心」協助被捕人士逃走、性騷擾女警，並提到有12歲男童在現場採訪

就搜查新聞機構，以往被視為侵害新聞自由，本港罕見，鄧炳強認為，「犯了法，因為是一個新聞機構就不用負責任，是否新聞業老闆、從業員犯了法就不用受法律制裁呢？」鄧炳強指，行動中不會檢走編採材料，如何界定編採材料、新聞內容等，一直有徵詢律政司意見

01唔POST LINK

黐撚線.支那式採訪自由

未死咩

想試二級制裁？

太睇得起前線班細仔
打起上黎理撚得你白粉報都照屌

不過事實都係變哂做支那做法

成班廢記協忍讓既後果繼續譴責啦

今日連Reuter afp ap RTHK 都唔得衰過支那btw支持佢地繼續戰狼

同新聞審查有撚分別

根撚本就係造就得返共黨新聞嘅環境

推

港台都唔俾就知有幾公正

最鳩屎係審查完仲要扮自己冇審查

只有TVB 文匯大公

無人想聽個恐怖份子頭目講野

onj

極權國家係咁㗎啦

「可信」媒體=大公,商報,文匯,星島,人民日報,CCTVB

唔忍讓可以點啊,今日都只係新聞自由危在旦夕

若果美國佬制裁埋互助社就好笑

真理部

屌你老母01

咁應該點做，請你俾個建議記協
自殺表達不滿定拎勇武

直線抽擊"基本法腐乳"新聞自由

你落幾多指示都好
前線班狗都係亂鳩咁嚟
散仔治港

同黑警同流合污叫持平報道

Ministry of Truth

你覺得佢真係有比指示咩
講兩句就比佢spin走左比前線班狗你都幾蠢

廢除新聞自由叫試新招 偷換概念

一個月多D已經忍唔住撕爛塊面

採訪證

階級種族制

新聞自由喎⋯⋯

非法武裝分子塔利班都係自己搵人拍video啦

我都係想講散仔話晒事咁解啫

件白衫講緊乜撚野?
佢自己都未知自己噏乜咁喎....

要有著數........著你老母

李編劇話唔會搜編採部
最後都係照搜
又無人問李編劇係你無口齒定不能服眾？

On99 咁同自己揀有咩分別

弱智以為自己好醒

屌你老母呀黑警強

可能佢會拎起個相機車落班狗度

後真相時代

理想：控制新聞就冇人唱衰我
現實：大條道理冇人再信新聞 All news are fake news 我話制裁你咪就制裁你

李力持教人做假記者
咁驚假記者又唔去拉佢

佢呢招幾高 純粹想收哂D網媒皮

畫公仔畫埋出腸，俾人制裁，條氣唔順咪玩鳩啲佢唔妥嘅傳媒。“係打壓新聞自由啊！吹咩～”

人人平等，不過有啲人更平等

恐怖分子小心斬首飛彈呀

你老母條柒啦
新聞自由
即係搵友好親政府媒體做假新聞

乜仲未中武肺死咩？

聽講佢老婆係宏利保險到做？

出外旅行一經過停留同美國有引渡協議嘅國家，就必須派情報人員扣留遞解去美國受審

你係都要送中嘅話，咁就送你去關塔那摩灣基地慢慢歎

Namaste

好買定航拍機

製造假新聞 請進

世界三大傳媒被狗隻reject哂
我諗得人民日報先入得去了

新聞自由喎

高條撚
任何削弱香港人權自由嘅行為都可以用香港人權法案制裁
PPRB等上名單啦

咪又係變返殖民地時代嗰種管治制度 大家都睇過動物農莊都知道會點

果時連大公報記者都俾人的走埋啦

係入到去講掂數先放得番出黎

即係要準備利是

cls 咩事啊

Namaste

記者信用制度

Nineteen eighty-four

狫蚋日報: 屌

講到出口都得，基本法仲有撚用？
法庭改名做維穩庭啦

收皮啦學撚埋支那自己搞名單

新聞自由？我呸！

不如學中共踢走晒d外國記者算吧啦

好撚嘔心呀仆街

憑乜野？
我有槍你無

又加速

trump wet dream
Fuck Chinese News Network

淨係報自己想聽嘅就叫記者叫新聞，連知道真相嘅資格都無

連自己政府傳媒都要審查就知道狗處先係香港阿頭

希特拉: 納粹黨試新招 用毒氣比子彈多些著數

聯署支持封殺微信同TikTok

香港有編採自由已成笑話

區區一個記者構成威脅？你老母你班人拎槍拎武器威脅到你

佢有咩權咁做？

今日連外媒都ban晒，我真係恭喜你呀

I'm the LAW

講真我哋圍內都要加大我哋做海外文宣嘅強壓力度
尤其係依家呢一個美國大選年，就必須要 保護拯救香港於水深火熱嘅特朗普

說個笑話，新聞自由

鄧炳強是大救星 佢永遠都係香港舊嬰兒潮世代嘅領頭人

而家侵已經55波 debate之後應該翻盤

一國一制算啦

軍政府講左幾耐
究竟點仲問得出點解會咁做

軍政府根本冇路揀
香港人處境得番越行越壞

唯一轉捩點係有國家出兵

唔會俾佢哋有機會入美國境，入左美國境就唔可以用Enhanced interrogation techniques, Asia middle east大把基地同佢慢慢玩

之前吹風發牌都唔撚洗 直接黑警話事 我話唔比你入就唔比 好撚野

我屌你老母公安大隊長
共產中國猪：「大鳴大放，歡迎任何意見」

收嗲啦狗強

記者有權利採訪 同樣佢地有權設立合理限制 兩權本身互相制衡 宜家係行使酌情權比某傳媒更貼近現場 好似隨從記者咁

同支那妓者會一樣
可信先比你問問題，仲要問題事先夾過口供

幾時嘅訪問，佢無蒲頭好耐啦喎

以後寫國際公認恐怖份子啦

痴線

加速

條撚樣on9唔係扮

係咪賄賂？

件死人雞仔聲係law

咁又未必 政治正確同西方嘅文化大革命令美國大多數民眾對特朗普極度反感

個個人都知咩事
仲係到扮嘢

我 click 左入去
Zoom in 左PK鄧隻錶
個訪問四五點做，咁快出？

隻手遮天

要空中採訪

同支那再進一步接軌

更加唔洗講要突破邊境封鎖送裝備畀我哋

條撚屌出返黎啦仲以為死撚咗添，咁啱啦大把制裁等緊你唔死得住

無縫接軌

佢唔識答淨係笑鳩你錦鋰

所以咪話關塔那摩灣基地就係最佳目的地

不如得返cctv啦

又唔係國家領土 點似得新疆集中營？

官方再冇新聞，得返港共鱔稿

紅煤認證

屌你老母啦，記者就係記者

再唔係搵香港解密網站做狗仔隊跟蹤所有手足

屌_老母 乜撚野叫可信 任尻佢吹

舊相嚟？

連cctvb都慳番

想由你地發牌咪出聲囉
陰d陰d咁做
唔夠膽講啊？
正廢柴

新聞自由已是笑話

香港真係變到好撚癲

都唔知幾時影嘅大頭相。

可信？

新聞審查咪講囉，係都要扮撚曬唔係

Sor手指肥

We will see after the presidential debate.
Maybe Biden is just a 70year old with dementia.

狗察國家

笑死，調返轉哂d 嘢嚟講

請問呢度係香港定深圳？

要靠美帝派記者過嚟幫手先會有真相？
不過可能變戰地記者

深圳

垃撚圾！基本法說好的保證採訪自由呢？

「我們知道他們在說謊，他們也知道自己是說謊，他們也知道我們知道他們在說謊，我們也知道他們知道我們知道他們說謊，但是他們依然在說謊」

真正目的係方便做新聞
比自己友影某d畫面之後作文
其他影唔到踢爆唔到

憑咩？

食撚屎啦鄧狗

由班平均智力低到抵白卡嘅判斷「報導是否公正持平」？

垃圾人渣

呢年睇得出邊班先係真香港人
邊班係披住香港人身份的渣滓

文匯大公可信程度世界第一

TWITTER!!!
依家除咗twitter都好難可以做其他野
大家唔好懶

you ain't black

唔通中央電視台嚟到你都叫人持平咩？

Fans Club可以近啲影相

炳強終於出現la

定義 : 報導過警暴 721警黑合作 同埋鄧小強住潛建屋 就係唔可信啦

擺明司馬昭之心啦

push

這個鄧炳強是被制裁的恐怖份子

呢個係最出名有入冇出的監獄

正低能 你可信即係我唔可喇
一日一蘋果 冇人呃到我

DLLM

支那化

仲學人講新聞自由

笑撚死人

good
國際文宣又有彈藥

全部記者杯葛差佬記者會

水刑放題 新屋嶺都冇得同佢比

新聞自由

恐怖分子

CLS

即係阻止外媒採訪

如果唔譴責，可以點做

狗隊新詞彙
可信=刷鞋

意見同異見都一律封殺
逆我者亡

黑箱滅聲咪直講，仲兜

推上國際

No difference

🤣點對付消息封鎖？永遠係報導嘅對面咪真相囉！基本嘅博奕論姐！不過毅進仔識條鐵啦！

笑撚左

可唔可信係讀者決定

新聞審查進入了對話

即係得返CCTVB

係呀屌同你地一撚樣咁「可信」

食屎啦屌你

黨媒=可信

佢擺明係地下黨員。

真係講個笑話啊，新聞自由，基本法

一早應該杯葛所以正苦嘅記者會，發布會

岩啦，再做多D出黎
成個狗隊得你一個同恐怖分子齊名點夠

變相認證[不可信]媒體?
要叫多d外媒去採訪政治拘捕 (下個可能係Joshua), 睇下會唔會拒絕採訪

今次譴責咗未？

新聞自由byebye
下一樣到咩自由?
幾時到思想自由?

好似以前試過拉大公文匯記者，雖然好快放左

新聞自由呢

屌 冇得司法覆核?

警權大到

黑警+狗官+太監=港共曱甴集團

check you privilege

畀大公文滙入?

屌你老母啦

黑警最不可信

最後咪係唔可信 law

問咗下次就變不合作嘅記者

新聞自由
記者有時都勇武下啦有時大家真係無反抗咁樣

Orange tape = Firewall !!

美聯社法新社都唔比入

笑大人個口呀

基本法=垃圾

on9

鄧炳強其實有無出現過？

全體杯葛任何驚賊嘅外宣同記者會